韓國瑜拒談政治只望做生意簽近6億港元合約 夜訪中聯辦

台灣高雄市市長韓國瑜上任後首次到訪本港。他今日早上9時許乘坐華航客機抵港，政制及內地事務局常任秘書長鄧忍光、中聯辦台灣事務部部長楊流昌，及中華出入口商會會長林龍安到場迎接，各人在機場貴賓室與韓國瑜交談。韓國瑜從機場貴賓通道離開時，與到場迎接的支持者握手，但未有回答傳媒提問，僅以「拱手禮」致意。他下午出席「高雄市經貿介紹會」後，稱來港是為「交朋友、賣東西」，並透露高雄漁農業界在介紹會上簽署7項為期1年到4年的合同，總值約5.8億港元。
韓國瑜下午出席「高雄市經貿介紹會」後會見傳媒，表示感謝各地對高雄產品的支持，向外界保證一定會提供更優質的貨品，「香港、高雄兩地一家親！」他指現時香港進口農產品中有25%來自日本，但台灣只佔3.6%，認為香港是重要市場，未來要「一馬當先往前衝」，希望能將台灣的農產品比例增至10%。有記者問他如何看待一國兩制、對九二共識的立場，以及未來會否參加總統選舉，韓未有正面回應，僅指「這裏的水果你吃了沒有？」然後不讓記者進一步提問。

之後，韓國瑜在金鐘港麗酒店與信置主席、富商黃志祥作短暫會面，到傍晚再到訪中聯辦，逗留近兩小時才離開。過往台灣地方官員訪港甚少到訪中聯辦，而韓國瑜今次更獲安排與中聯辦主任王志民會面。韓國瑜表示，與王志民見面主要是商討如何更緊密加強內地與高雄的交流，落實韓國瑜的施政精神。

時事評論員劉銳紹表示，相信不論是高雄、特區政府抑或中聯辦，都希望將此行鎖定在經濟和文化交流，透過韓國瑜訪港之旅向台灣其他縣市展示，如果與大陸的關係處理得好，對當地經濟一定有好處。他又說，今次特區政府接待韓國瑜的規格，可與當年馬英九以市長身分訪港作比較，當年內地駐港機構新華社並沒有會見馬英九，假如今次韓國瑜獲王志民接見，便比上次規格更高。

韓今次的訪問行程除到訪香港，還會到澳門、深圳和廈門，他明早將轉到澳門訪問。

中國瑜

國民黨不如改名叫民主建台聯盟算啦

國民黨 真名叫 中國國民黨

Taiwan Number 1
China Number 1

唔講政治 只傾生意
但去中聯辦

呢條友咁做同共碟一樣
台灣佬真係一d防碟意識都冇

咁都係R得6億砟 賓仔都多過你

咁夜訪中聯辦係談乜野「生意」？

去中聯辦有乜生意傾？

同大陸做生意咪姐係政治行為...
無政治目的大陸會理你咩?
韓國瑜唔好咁蠢啦...

高雄班友要發大財
就算係共產黨都無所謂, 有效$$$就得啦